# Προτεινόμενα βιβλία 1ου εξαμήνου

**ΣΗΜΑΝΤΙΚΟ**: Στο [StudentsWeb](https://services.uom.gr/unistudent/) δηλώνετε μαθήματα για να εξεταστείτε και βιβλία για τον [Εύδοξο](https://eudoxus.gr/). Τα βιβλία που προτάθηκαν είναι τα εξής:

* **Αλγόριθμοι (το 1ο)**: (Κωδικός: 86055492) Το βιβλίο της Python. Γράφοντας κώδικα, Σαμαράς. Ν. και Τσιπλίδης Κ (2019), Εκδόσεις Κριτική   
* **Γραμμική άλγεβρα (το 1ο)**: (Κωδικός: 86054625) Γραμμική άλγεβρα με MATLAB και SageMath , Σιφαλέρας Α. και Στεφανίδης Γ.Χ. (2020)  
* **Διαδικαστικός Προγραμματισμός (το 1ο)**: (Κωδικός: 68384925) Η γλώσσα C σε βάθος, Χατζηγιαννάκης Νίκος (Κωδικός στον Εύδοξο: 68384925).  **Το προτείνανε στο facebook οι προγραμματιστές καθώς και το [κανάλι στο Youtube](https://www.youtube.com/c/%CE%94%CE%B7%CE%BC%CE%AE%CF%84%CF%81%CE%B7%CF%82%CE%A8%CE%BF%CF%8D%CE%BD%CE%B7%CF%82)** 
* **Μαθηματική ανάλυση (το 3ο)**: (Κωδικός: 22767283) 22767283 Μαθηματικά Οικονομικών Επιστημών, Τύπος: Σύγγραμμα, Hoy Michael, Livernois John, McKenna Chris, Stengos Thanasis, Κυρίτσης Ιωάννης (επιμ.), 2012, Gutenberg, ISBN: 978-960-01-1535-2  
* **Συστήματα υπολογιστών (το 2ο ή το 3ο)**:  
**Για αρχάριους προτείνεται το**:  
(Κωδικός: 50656335) Εισαγωγή στην Επιστήμη των Υπολογιστών: Αρχές, Τεχνολογία και Αρχιτεκτονική, Behrouz, Forouzan, Εκδόσεις Κλειδάριθμος, 2015  
**Ενώ για προχωρημένους (θα τους χρησιμεύσει και σε παρακάτω χρόνια) προτείνεται το**:  
Συστήματα Υπολογιστών: Μια Προσέγγιση από την πλευρά του Προγραμματιστή, R. Bryant, D. O’Hallaron, Εκδόσεις Κλειδάριθμος  
* **Αγγλικά (το 1ο)**: (Κωδικός: 12519392) English for Academic Purposes: Reading & Vocabulary, 2nd edition, Revised, by Z. Kantaridou, University of Macedonia Press, 2011.  
* **Εισαγωγή στην επιχειρηματική πληροφορική (το 1ο)**: (Κωδικός: 59392670) Πληροφοριακά συστήματα διοίκησης στην πράξη, Kroenke DM and RJ Boyle (Επιμέλεια: Ταραμπάνης Κ, Πολλάλης Ι και Λαζακίδου Α), Broken Hill Publishers
